林鄭：境外勢力肆無忌憚地干預內部事務 我們能不佩服鄧小平的高瞻遠矚、洞悉世事嗎？

今年是《基本法》頒布三十周年。基本法推廣督導委員會舉辦網上展覽()，讓市民可以隨時隨地瀏覽，加深了解這部與《中華人民共和國憲法》有「母子法」關係、體現「一國兩制」、保障香港居民自由權利和維護香港長期繁榮穩定的憲制性文件。

我在網頁的《歡迎辭》中提到，「一國兩制」是已故鄧小平先生的劃時代構想，是在維護國家的統一和領土完整、保持香港繁榮和穩定的前提下，考慮到香港的歷史和現實情況，最大程度地保留香港的特色和優勢，讓香港市民的原有生活方式維持不變。

最近有本地資深法律界人士似乎在表示全國人大近日為香港維護國家安全立法的決定，有違鄧小平先生所說的治港方針，這説法既漠視了「一國兩制」的初心，也故意忽略了鄧小平先生在1987年會見香港特別行政區基本法起草委員會委員時的以下一段重要講話：

「切不要以為香港的事情全由香港人來管，中央一點都不管，就萬事大吉了。這是不行的，這種想法不實際。中央確實是不干預特別行政區的具體事務的，也不需要干預。但是，特別行政區是不是也會發生危害國家根本利益的事情呢？難道就不會出現嗎？那個時候，北京過問不過問？難道香港就不會出現損害香港根本利益的事情？能夠設想香港就沒有干擾，沒有破壞力量嗎？我看沒有這種自我安慰的根據。如果中央把什麼權力都放棄了，就可能會出現一些混亂，損害香港的利益。所以，保持中央的某些權力，對香港有利無害。大家可以冷靜地想想，香港有時候會不會出現非北京出頭就不能解決的問題呢？過去香港遇到問題總還有個英國出頭嘛！總有一些事情沒有中央出頭你們是難以解決的。中央的政策是不損害香港的利益，也希望香港不會出現損害國家利益和香港利益的事情。要是有呢？所以請諸位考慮，基本法要照顧到這些方面。有些事情，比如一九九七年後香港有人罵中國共產黨，罵中國，我們還是允許他罵，但是如果變成行動，要把香港變成一個在“民主”的幌子下反對大陸的基地，怎麼辦？那就非干預不行。」

重新領會鄧小平先生當年的講話，再看看香港過去一年的暴力亂港，以及近日外國和境外勢力肆無忌憚地干預國家的內部事務，我們能不佩服鄧小平先生的高瞻遠矚、洞悉世事嗎？

#基本法頒布三十周年 #一國兩制 #林鄭月娥 #CarrieLam

含撚啦

而家咪就係唔干涉你，令你成為支那一部份囉

重好意思提鄧小平？

佢係咪係真係唔識歷史大佬

鄧小平番生見到你班友亂鳩咁黎

林鄭而家咁識玩大陸政治
咁等你拉埋班京官一齊陪葬啦

我感到憂慮的，不是香港的自主權會被北京剝奪，而是這項權利會一點一滴地斷送在香港某些人手裏。

我們能不佩服彭定康先生的高瞻遠矚、洞悉世事嗎？

我肯撚定老平翻生會鏈撚死哩班垃圾

佢竟然敢提鄧小平

即係當習大大無到？

国家主席任期制係鄧小平整出黎

仲好意思提鄧小平

仲好意思講嘅
鄧小平要改革開放
依加仲左傾過當年
死左知道都激到彈起

仲提鄧小平？
習種先係高瞻遠矚、洞悉世事

屌你鄧小平個陣諗住靜靜地贏
你搞咁多野仲對得住佢？

如果中國有朝一日變了顏色，變成一個超級大國，也在世界上稱王稱霸，到處欺負人家、侵略人家、剝削人家，那麼世界人民就應當給中國戴上一頂『社會帝國主義』的帽子，就應當揭露它、反對它、並且同中國人民一道打倒它。

維尼廢左個鄧小平個任期制
打壞左佢含美帝下，收台灣既部署

仲好意思提鄧小平
佢見到你班友破壞佢幾十年黎既外交政策成果仲唔彈返起身射到你地仆街冚家剷

習時代讚鄧小平

重話佢識搞大陸政治

又鄧小平
同李柱銘一鳩樣
對鄧老念念不忘

小平正垃圾，我堅定擁護習近平

咪撚玩啦撚婆，老鄧做野做到連歐美都尊重佢。
你？

鄧小平就係想一國兩制呃台灣返嚟，你就去幫人助選

唔識歷史唔緊要, 我都好廢
但係我就唔會左一句曼德拉, 右一句鄧小平囉..

鄧小平
江澤民
習近平
呢三個入面對共產主義最無FEEL就係鄧小平 去過法國留學
64之前有傳過佢個陣諗住想政治改革 但係發現呢個國家就係要用民族主權先穩得住個江山就打消左念頭

共匪權力魔爪從來只會伸得更長
因為佢係獨裁政權

習總最撚憎就係鄧小平

你個柒婆真係無撚腦架喎

冇咁臭既屎

鄧小平 又咪係專制獨裁者 屠殺唔想做奴隸嘅中國人
改革開放咪即係承認共產主義失敗 而家自己呃自己叫中國特色社會主義 cls

結論上，92南巡佢帶動左上海深圳高速發展

選對邊

其實林鄭係咪鞭緊小平同志嘅屍

入黎就係等睇呢條片

鄧小平見到自己d棋俾小學雞玩死晒唔知咩感受

鄧小平返生斬死你班仆街

佢就係知呢一點索性臨死之前殺鳩哂D人斬草除根算

老鄧係想玩改革開放，吸引外資嚟大陸發展，
同國際接軌喎

你自己玩爛個場搞到外資走佬，
重話自己支持老鄧？
傻撚咗？

睇文筆似大陸人逼佢寫

啫係想講習主席唔掂？

比老鄧見到你班仆街玩爛咗香港一定出坦克碌鳩你地

鄧小平俾中共comdon左，仲好意思提

修正主義

打到林鄭

笑撚死，到底佢有無讀過書，鄧小平當年就係想利用一國兩制嚟收返台灣，而家一國兩制俾你班仆街搞死哂，收回台灣又無望，你條柒婆仲咁提鄧小平

終於出稿啦？睇下先
唔吊trump trump 就唔夠強硬啦

萬一實現左呢。。。。。佢心諗 係係敢郁佢

小平同志就黎被共慘黨激到番生

六四式清洗班官

其實搵個正常人做 中國都會經濟起飛
中共要排除萬難 先有鄧小平呢舊冇咁臭嘅屎出嚟選對邊 仲有人吹奏 中共洗腦真係宇宙級

小平係醒，但小學雞係蠢

鄧小平而家應該激到要係地府走番上陽間到斬死習近平班撚樣,

鄧小平提出既‘一國兩制’原意

俾打後既人扭曲晒啦

又曼德拉又鄧小平

之前楊潤雄bin 完老毛條屍
而家到柒婆bin 小平同志條屍
港共想批鬥支共元老？

佢好意思提鄧小平

仲提鄧小平
連人地講過咩都唔敢提

鄧小平: I managed!

鄧小平見倒而家咁樣應該會係個棺材度彈番起身

嘩，咁軟既

唔係吊咩？

又攞老鄧出嚟講？人地原先係點講？依家搞到點？
痴痴地，重自high

重有唔係擁習咩？習大叫開打，你講老鄧？

而家絕對岩用

真係好柒，唔好講笑

柒過ive 示愛條片

班官：「鄧小平講嘅就係歷史？」

鄧派同習派死對頭嚟
抽水都唔識分莊閑

鄧小平知道就坦克碌豬你班狗官啦

顛覆國家主權 傷害中華人民共和國人民感情 我譴責鄧小平

依家鄧小平係牆入面俾人打到就黎變成走資派，係港共唔撚讀書無政治意識定係雜狗出黎放風？

鄧小平激到彈返起身

我都好佩服

係咪想捧鄧反習？

拿
你咁講
即係搞到今時今日咁都係你一手做成啦

我就黎㩒唔住鄧小平個棺材

用坦克車撚死佢地tim啦

人地唔干涉喇喎
直接當你係中共一部份有咩問題

係即刻自殺死多次, 冇眼睇

佢仆街了
呢單野真係要報告比習總聽
習總唔鍾意鄧小平，連悼念活動都禁止埋
習總知道777咁愛鄧小平，會有咩反應

社會主義帝國

有少少唔同 其實鄧小平係改左少少野 變左集體領導制同埋改革老屎忽問題 佢本人唔退得係因為六四單野影響左下一代繼承人 所以佢92南下用軍區逼江澤民就範 同埋指定埋胡溫做第四代

胡當年好似係趙紫陽頭馬 無比人清算

鄧小平都係仆街黎
都係一個獨裁專政嘅人但問題係人哋做嘢好有規劃整個一國兩制出嚟去麻痹香港人
但呢一下就俾小學雞一嘢炒起左

又外國勢力

唔撚raise 23條 送中 同國歌法
唔撚打壓香港人

有撚國家理鳩你咩

仲有面提矮鄧

想個死人黎反習有咩用

一國兩制西藏一早有啦

一国两制、高度自治、港人治港、 現有的资本主义生活方式五十年不變（殘體原汁原味）

尼句係老鄧同志係南巡講的。 （咳吐！！）

毛澤東：日本侵華利多於弊

鄧小平原意係一國兩制（表面上）要搞得好睇
然後收復台灣

依家你班後代就索性攬炒

鄧小平原意係 除國防同外交，中央唔會干預
你班友又釋法變相立法，又起港澳辦中聯辦 阻撚住曬

你大鍋啦，歷來皇帝都最忌人讚前朝

等制裁啦，臭閪

講多d就最好啦
最支持佢地人人戰狼mode 一定要鬥藍鬥紅
如果佢地講咩中美合作 互利共贏 個d客套溫和說話 咁先大獲

幫條柒婆宣傳下

鄧小平 咁撚多人吹奏佢
個陣支那未壯大 扮下死狗啫
收返香港主權個陣幾強硬

你對唔對撚得住鄧小平呀柒婆

嗰個年代讀過番書，法國留學喎。

矮仔係講明要韜光養晦喎

胡溫鄧朱全部都知識份子讀過下書 識靜靜地貪污就算 垃圾習近平搞亂中國 文革復興

佢quote個段野今次係真ga wo

習已吹哂風否定「鄧改開」功勞
已用「習仲勳」代替鄧成總改革師

佢老世依家唔妥矮仔鄧呀
點擦鞋㗎

佢講野愈嚟愈大陸

當初佔中只係埋下種子 689用拖字訣就頂得住

777就自己堅持柒見 硬推送中 又要玩埋d「壽終正寢」等等小學雞手段加上包庇警暴 再香港人迫入絕路 焗住同你炒大鑊

當初肯讓步 溫水煮蛙落去既話 而家咪繼續多港豬藍絲囉
回歸以黎 反對派人數根本極少 少到唔成氣候
太多人享受同沉醉經濟成果

唔好唔記得成件事係你777搞出黎

鄧小平話10年要換莊啦 習大大想做到永遠

睇到搞成咁
鄧小平死左都係棺材彈返出黎

唔係諗住可憐佢呀？
反正支那都無左遮醜布 咪一齊玩完囉
我好樂見呢班人死呀

重要係比支共整死

佢都冇意見㗎 鄧小平攬炒始祖嚟 土改殺人、征十倍糧餓死自己家鄉幾百萬人

朱鎔基話你地係歷史罪人啊唔quota出黎

無柒病嘅助攻，又點應驗到小平嘅說話呢？真係笑死人

糾正係柒婆

明顯想重新演繹鄧小平嘅思想去切合佢個全面管治權啦

鄧小平應該嬲到拉你落去

林鄭: 唔計

呢樣真，有小粉紅開始鬧鄧小平呢啲係走資派同埋開始批判稻派（鄧小派思想）

有冇巴打可以整返個英譯版本出黎同佢宣揚開去

pin

你下下反手咁大力，你叫對手點檔

原本係走向開放同民主
結果變成獨裁納粹
成個世界都傻眼

我們能不佩服鄧小平先生的高瞻遠矚、洞悉世事嗎? 如果只靠習近平先生，怕早已國破家亡了。

鄧小平喺到就出坦克車碌撚死你條仆街啦

點解香港唔可以反對大陸？ 言論自由是否不包括反對政府？

黨文章

鄧小平已成condom

鄧小平靠當年全面親美
中國先起頭

但人地唔會挑美帝機

搬死人個龍門

我宣佈青山走犯

鄧小平都知中國人就係賤種 唔可以做大佬

係咪舊文嚟

鄧小平在天之靈五雷轟頂你呀八婆

鄧你老尾
食家係国定主席習近平新時代中国特色社會主義思想
係咪想反習

鄧小平第一個就捉你林鄭去打杷

鄧小平俾毛魔搞到3上3落
宜家隻習種係毛魔2世

習總將鄧總建立啲野一野推翻哂

X100

彭定康真利害

一九九七年後香港有人罵中國共產黨，罵中國，我們還是允許他罵

宜家係鬧都唔比

官到無求膽自大
幾時向美國宣戰

佢真係唔知維尼最憎鄧小平架喎

係你蠢咋臭閪無人屌

老鄧就係諗住50年不變 維持香港嘅特殊地位 令到支那可以學

你班廢人曲解佢嘅意思 仲要50年唔夠一半就玩撚壞左香港

鄧小平就離俾你地激到係棺材彈返起身

中共咪又係一9樣肆無忌憚地干預香港事務

777顛覆國家主席

鄧92 南巡: 支那要警惕右，但主要是防左

鄧小平喺棺材都想彈返起身屌柒你哋

鍘近平

基本法=廢紙

有傳係因為鄧小平嚴厲既一胎政策
令習近平生完習明澤之後比黨捉大去結紮
所以佢十分痛恨鄧小平
習近平可能係中國史上首名閹人元首

鄧樸方發表下兩句